{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Remedi\u00e1rio","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Bem-vindo(a) a documenta\u00e7\u00e3o do projeto Remedi\u00e1rio, uma aplica\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo criado para a disciplina de  Requisitos de Software, materia do curso de Engenharia de Software - Universidade de Bras\u00edlia 2023.1.</p>"},{"location":"#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Nosso projeto visa resolver problemas relacionados a m\u00e1 gest\u00e3o do uso de medicamentos. Decidimos criar uma aplica\u00e7\u00e3o que ajude os pacientes a manter um controle mais preciso sobre suas doses e hor\u00e1rios de medicamentos. Com recursos como alertas de dosagem, lembretes de hor\u00e1rio, informa\u00e7\u00f5es sobre intera\u00e7\u00f5es entre medica\u00e7\u00f5es e um registro de hist\u00f3rico de medica\u00e7\u00f5es feitas, acreditamos fortemente que podemos fazer a diferen\u00e7a na vida de muitas pessoas. Estamos animados para trabalhar neste projeto desafiador, nosso foco ser\u00e1 criar uma solu\u00e7\u00e3o inovadora e eficaz para melhorar a sa\u00fade e o bem-estar de muitos usu\u00e1rios de medicamentos.</p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<p>Nossa equipe \u00e9 formada por:</p> <p> Carlos Eduardo </p> <p> Luan </p> <p> Rodrigo </p> <p> J\u00falio C\u00e9sar </p> <p> Mateus </p>"},{"location":"documentacao/Apresentacao/Apresentacao1/","title":"Slide 1 - Nossa an\u00e1lise e pesquisas sobre o problema","text":""},{"location":"documentacao/Apresentacao/Apresentacao2/","title":"Slide 2 - Nosso Ishikawa e an\u00e1lise do problema","text":""},{"location":"documentacao/Apresentacao/Apresentacao3/","title":"Slide 3 - Nosso estudo sobre SAFe Scrum","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint0/","title":"Sprint 0","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint0/#data-e-hora-03052023-as-1900","title":"Data e hora: 03/05/2023 \u00e0s 19:00","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint0/#presentes-na-reuniao","title":"Presentes na reuni\u00e3o:","text":"<ul> <li>Luan Melo.</li> <li>Rodrigo Wright.</li> <li>Julio Dourado.</li> <li>Carlos Eduardo.</li> <li>Mateus de Almeida.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint0/#sprint-planning-1","title":"Sprint Planning 1","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o de elicita\u00e7\u00e3o e descoberta com a cliente.</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o de produto e projeto.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Mkdocs e inser\u00e7\u00e3o do Vis\u00e3o de Produto e Projeto e Apresenta\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/","title":"Sprint 1","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#data-e-hora-10052023-as-1900","title":"Data e hora: 10/05/2023 \u00e0s 19:00","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#presentes-na-reuniao","title":"Presentes na reuni\u00e3o:","text":"<ul> <li>Luan Melo.</li> <li>Rodrigo Wright.</li> <li>Julio Dourado.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#carlos-eduardo","title":"Carlos Eduardo","text":"<p>O que fez:</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#julio-dourado","title":"J\u00falio Dourado","text":"<p>O que fez: </p> <ul> <li>Participei da reuni\u00e3o de elicita\u00e7\u00e3o e descoberta com a cliente.</li> <li>Fiz altera\u00e7\u00f5es no documento Vis\u00e3o de Produto e Projeto.</li> <li>Criei o mkdocs e inseri o vis\u00e3o de produto e projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#luan-melo","title":"Luan Melo","text":"<p>O que fez:</p> <ul> <li>Participei da reuni\u00e3o de elicita\u00e7\u00e3o e descoberta com a cliente.</li> <li>Fiz altera\u00e7\u00f5es no documento Vis\u00e3o de Produto e Projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#mateus-de-almeida","title":"Mateus de Almeida","text":"<p>O que fez:</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#rodrigo-edmar","title":"Rodrigo Edmar","text":"<p>O que fez:</p> <ul> <li>Participei da reuni\u00e3o de elicita\u00e7\u00e3o e descoberta com a cliente.</li> <li>Fiz altera\u00e7\u00f5es no documento Vis\u00e3o de Produto e Projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#demandas-entreges-nessa-sprint","title":"Demandas entreges nessa Sprint","text":"<ul> <li>Vis\u00e3o de Produto e projeto</li> <li>Elicita\u00e7\u00e3o e descoberta com a cliente</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Mkdocs e inser\u00e7\u00e3o do vis\u00e3o de produto e projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#sprint-retrospective","title":"Sprint Retrospective","text":"<p>Resumo:</p> <ul> <li>Problemas com Vis\u00e3o de Produto e Projeto.</li> <li>Reuni\u00e3o bem sucessedida com a cliente.</li> <li>mkdocs entregue.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint1/#sprint-planning-2","title":"Sprint Planning 2","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o de Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o com a cliente.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o do Mural.</li> <li>Analise do Mural da equipe 0011.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/","title":"Sprint 2","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#data-e-hora-03052023-as-1900","title":"Data e hora: 03/05/2023 \u00e0s 19:00","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#presentes-na-reuniao","title":"Presentes na reuni\u00e3o:","text":"<ul> <li>Luan Melo.</li> <li>Rodrigo Wright.</li> <li>Julio Dourado.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#carlos-eduardo","title":"Carlos Eduardo","text":"<p>O que fez:</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#julio-dourado","title":"J\u00falio Dourado","text":"<p>O que fez: </p> <ul> <li>Respondi o formul\u00e1rio da monitora.</li> <li>Reuni\u00e3o de verfica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o com a cliente dia 15/05/2023.</li> <li>An\u00e1lise da Organiza\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da equipe 0011.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es no MoscoW do Mural.</li> <li>Metrificamos as US Utlizando Valor de Neg\u00f3cio(1 a 5), Complexidade tecnica(5 a 1) e Viabilidade(1 a 5).</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do MVP 1 e MVP 2.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#luan-melo","title":"Luan Melo","text":"<p>O que fez:</p> <ul> <li>Respondi o formul\u00e1rio da monitora.</li> <li>Reuni\u00e3o de verfica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o com a cliente dia 15/05/2023.</li> <li>An\u00e1lise da Verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o da equipe 0011.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es no MoscoW do Mural.</li> <li>Metrificamos as US Utlizando Valor de Neg\u00f3cio(1 a 5), Complexidade tecnica(5 a 1) e Viabilidade(1 a 5).</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do MVP 1 e MVP 2.</li> <li>Telas de Listar, cadastrar, editar e deletar medicamentos no Figma.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#mateus-de-almeida","title":"Mateus de Almeida","text":"<p>O que fez:</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#rodrigo-edmar","title":"Rodrigo Edmar","text":"<p>O que fez:</p> <ul> <li>Reuni\u00e3o de verfica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o com a cliente dia 15/05/2023.</li> <li>An\u00e1lise da Declara\u00e7\u00e3o da equipe 0011.</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es no MoscoW do Mural.</li> <li>Metrificamos as US Utlizando Valor de Neg\u00f3cio(1 a 5), Complexidade tecnica(5 a 1) e Viabilidade(1 a 5).</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do MVP 1 e MVP 2.</li> <li>Criou o backlog com os TEMAS, \u00c9PICOS e US criadas anteriormente.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#demandas-entreges-nessa-sprint","title":"Demandas entreges nessa Sprint","text":"<ul> <li>Mural finalizado com nossos Temas, \u00c9picos e US.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o do MVP 1 e 2.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#sprint-retrospective","title":"Sprint Retrospective","text":"<p>Resumo:</p> <ul> <li>Problemas com as dailies.</li> <li>Problemas com nomea\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis para as tarefas das sprints.</li> <li>Reuni\u00f5es muito demoradas e n\u00e3o eficientes.</li> <li>Encaixar as demandas da disciplina nas sprints e n\u00e3o s\u00f3 do projeto.</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint2/#sprint-planning-3","title":"Sprint Planning 3","text":"<ul> <li>Corre\u00e7\u00f5es da Unidade 1 Issue #16 Github</li> <li>Revis\u00e3o do backlog Issue #17 Github</li> <li>Inserir e revisar mkdocs Issue #18 Github</li> <li>Prototipo MVP 1 e MVP 2 Issue #19 Github</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o de ambiente  Issue #20 Github</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/","title":"Sprint 3","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#data-17052023","title":"Data: 17/05/2023","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#presentes-na-reuniao","title":"Presentes na reuni\u00e3o:","text":"<ul> <li>Luan Melo</li> <li>Rodrigo Wright</li> <li>Julio Dourado</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#carlos-eduardo","title":"Carlos Eduardo","text":"<p>O que fez: - Estudei o material do professor - Estudei as tecnologias que vamos utilizar - Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#julio-dourado","title":"J\u00falio Dourado","text":"<p>O que fez: - Inseri Semin\u00e1rio de processo no mkdocs - Criei o ambiente de desenvolvimento - Fiz algumas adequa\u00e7\u00f5es no ambiente de desenvolvimento</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#luan-melo","title":"Luan Melo","text":"<p>O que fez: - Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog - Fez as revis\u00f5es da unidade 1 - Criou os prot\u00f3tipos dos MVP's 1 e 2 - Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#mateus-de-almeida","title":"Mateus de Almeida","text":"<p>O que fez:- Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog - Estudei o material do professor - Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog - Estudei a tecnologia que usaremos - Ajudei com altera\u00e7\u00f5es no Figma</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#rodrigo-edmar","title":"Rodrigo Edmar","text":"<p>O que fez: - Modifica\u00e7\u00f5es no Mural/Backlog - Inseri o Backlog no mkdocs - Alterei os Processos de engenharia de software</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#demandas-entreges-nessa-sprint","title":"Demandas entreges nessa Sprint","text":"<ul> <li>Revis\u00e3o do backlog</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de MVP 1 e 2</li> <li>P\u0155ototipo dos MVP's 1 e 2</li> </ul>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#sprint-retrospective","title":"Sprint Retrospective","text":"<p>Resumo: - As tarefas da Sprint foram melhor divididas - N\u00e3o iniciamos as dailies</p>"},{"location":"documentacao/Sprints/Sprint3/#sprint-planning","title":"Sprint Planning","text":"<ul> <li>Estudar onde ser\u00e3o armazenados os dados(Equipe Requisitos)</li> <li>Criar os components e navega\u00e7\u00e3o no React Native</li> </ul>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/","title":"VIS\u00c3O DO PRODUTO E PROJETO","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#historico-de-revisao","title":"Historico de revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 24/04/23 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do arquivo J\u00falio, Luan e Rodrigo 25/04/23 1.1 Corre\u00e7\u00e3o unidade 1"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#1-visao-geral-do-produto","title":"1. VIS\u00c3O GERAL DO PRODUTO","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#11-problema","title":"1.1. Problema","text":"<p>Nosso projeto visa resolver problemas relacionados a m\u00e1 gest\u00e3o do uso de medicamentos, com base em nossas pesquisas feitas, a ind\u00fastria farmac\u00eautica tem tido uma crescente nos \u00faltimos anos referente a fabrica\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios mesmo com o crescimento populacional tendendo se estabilizar, ou seja, esse aumento dos medicamentos vendidos nos mostra que as pessoas est\u00e3o consumindo mais rem\u00e9dios periodicamente, e muitas delas se esquecem de tom\u00e1-los no hor\u00e1rio ou dosagem correta, outro fator agravante s\u00e3o que alguns usu\u00e1rios de rem\u00e9dios n\u00e3o se esquecem da \u00faltima vez que tomaram o rem\u00e9dio.</p> <p></p>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#12-declaracao-de-posicao-do-produto","title":"1.2. Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":"<p>1. Qual \u00e9 o produto que voc\u00ea se prop\u00f5e a desenvolver?</p> <p>Uma aplica\u00e7\u00e3o mobile para controle de hor\u00e1rio e dosagem de medicamentos, com alertas nos hor\u00e1rios da medica\u00e7\u00e3o e registro de todas as vezes tomadas, e esse registro pode ser compartilhado e acompanhado, pretendemos tamb\u00e9m trazer algumas informa\u00e7\u00f5es \u00fateis sobre essa medica\u00e7\u00e3o.</p> <p>2. O que torna este produto diferente dos seus concorrentes?</p> <p>Pretendemos registrar todos os rem\u00e9dios e os dias que foram tomados em um banco de dados, onde o usu\u00e1rio e outras pessoas podem ter acesso, como m\u00e9dicos, familiares e etc, trazendo uma transpar\u00eancia e acompanhamento maior para esse usu\u00e1rio.</p> <p>3. Quem s\u00e3o os usu\u00e1rios-alvo e clientes do produto?</p> <p>Usu\u00e1rios recorrentes de medicamentos.</p> <p>4. Por que os clientes deveriam utilizar / comprar este produto?</p> <p>Pois ele vai poder ter registrado todos os dias e hor\u00e1rios que deve tomar o rem\u00e9dio e tamb\u00e9m poder\u00e1 enviar esses registros para outras pessoas acompanharem seus registros.</p> Para Usu\u00e1rios de medicamentos e Acompanhantes de usu\u00e1rios de medicamentos. Quem Possui dificuldades com o controle de seus medicamentos e o uso correto deles. O MedicaCerto \u00e9 um Aplicativo. Que Auxilia com: Uso do medicamento correto, Hor\u00e1rio correto do uso dos medicamentos, Dosagem correta dos medicamentos, N\u00e3o esquecimento dos medicamentos usados pelo usu\u00e1rio, N\u00e3o esquecimento do uso peri\u00f3dico dos medicamentos e Acompanhamento de profissionais ou familiares do uso de medicamento pelos usu\u00e1rios cadastrados. Ao contr\u00e1rio Dos aplicativos: Medisafe, Pill Reminder e Dosecast Nosso produto Aborda as diversas causas de problemas com o uso de medicamentos procurando melhorar e/ou facilitar cada uma delas, al\u00e9m de trazer a possibilidade do paciente disponibilizar os dados do consumo dos seus medicamentos para acompanhantes e demais pessoas interessadas."},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#13-objetivo-do-produto","title":"1.3 Objetivo do Produto","text":"<p>O objetivo principal do produto ser\u00e1 fornecer um meio para as pessoas que precisam tomar alguma medica\u00e7\u00e3o periodicamente, sejam lembradas de tomar a medica\u00e7\u00e3o no hor\u00e1rio correto. Al\u00e9m disso, o projeto tamb\u00e9m t\u00eam alguns objetivos secund\u00e1rios, como:</p> <ul> <li>Guardar um registro dos rem\u00e9dios que o usu\u00e1rio tomou dentro de um per\u00edodo de tempo.</li> <li>Ter um aux\u00edlio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dosagens dos medicamentos, para as pessoas que n\u00e3o sabem.</li> </ul>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#14-tecnologias-a-serem-utilizadas","title":"1.4 Tecnologias a Serem Utilizadas","text":"<ul> <li>React Native</li> <li>NodeJS</li> <li>Docker</li> </ul>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#2-visao-geral-do-projeto","title":"2. VIS\u00c3O GERAL DO PROJETO","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#21-organizacao-do-projeto","title":"2.1. Organiza\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>Tabela de Organiza\u00e7\u00e3o da Equipe</p> Papel Atribui\u00e7\u00f5es Respons\u00e1vel Participantes Equipe1: Desenvolvedor Backend Garantir percist\u00eancia de dados Rodrigo Carlos, Mateus Equipe 2: Desenvolvedor Frontend Desenvolver UI J\u00falio Luan, Mateus Product Owner Garantir interesses do cliente Luan X Scrum Master Garantir o uso do scrum J\u00falio X Designer de Interface do Usu\u00e1rio Desenvolver prot\u00f3tipos visuais Luan J\u00falio, Mateus Engenheiros de Requisitos Garantir atuliza\u00e7\u00e3o dos requisitos Carlos Rodrigo Cliente Definir o valor de neg\u00f3cio Mariana X"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#22-planejamento-das-fases-eou-iteracoes-do-projeto","title":"2.2. Planejamento das Fases e/ou Itera\u00e7\u00f5es do Projeto","text":"<p>UNIDADE 2: Defini\u00e7\u00e3o do Backlog, Defini\u00e7\u00e3o das US, Defini\u00e7\u00e3o do MVP e Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade:</p> Sprint Produto (Entrega) Data In\u00edcio Data Fim sprint 1 Elicita\u00e7\u00e3o de requisitos e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog 03/05/23 10/05/23 sprint 2 Equipe 1: Altera\u00e7\u00f5es do Backlog, Defini\u00e7\u00e3o de US (User Story Mapping) e Defini\u00e7\u00e3o de MVP  Equipe 2: Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade. 10/05/22 17/05/23 sprint 3 Refinamento e Configura\u00e7\u00e3o de Ambiente 17/05/23 23/05/23 <p>UNIDADE 3: MVP 1:</p> Sprint Produto (Entrega) Data In\u00edcio Data Fim sprint 4 Organiza\u00e7\u00e3o das Sprints e Desenvolvimento 24/05/23 31/05/23 sprint 5 Desenvolvimento 31/05/23 07/06/23 sprint 6 Desenvolvimento 07/06/23 14/06/23 sprint 7 Desenvolvimento 14/06/23 20/06/23 <p>UNIDADE 4: MVP 2:</p> Sprint Produto (Entrega) Data In\u00edcio Data Fim sprint 8 Organiza\u00e7\u00e3o das Sprints e Desenvolvimento 24/05/23 31/05/23 sprint 9 Desenvolvimento 31/05/23 07/06/23 sprint 10 Desenvolvimento 07/06/23 14/06/23 sprint 11 Desenvolvimento 14/06/23 20/06/23"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#23-matriz-de-comunicacao","title":"2.3. Matriz de Comunica\u00e7\u00e3o","text":"<p>A equipe dever\u00e1 ter uma comunica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica como evidenciado na tabela:</p> Descri\u00e7\u00e3o \u00c1rea/ Envolvidos Periodicidade Produtos Gerados Deily Meeting Equipe do Projeto Di\u00e1rio - Relat\u00f3rio das atividades feitas no dia por cada um dos membros Sprint Panning Equipe do Projeto Semanal (Toda Quarta) - Sprint Backlog Sprint Retrospective Equipe Projeto e monitora Semanal (Toda Quarta) - Lista do que pode ser melhorado Sprint Review Equipe do projeto Semanal (Toda Quarta) - Entregas feitas durante a sprint"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#24-gerenciamento-de-riscos","title":"2.4. Gerenciamento de Riscos","text":"Poss\u00edvel risco Causa Preven\u00e7\u00e3o de risco Corre\u00e7\u00e3o Sa\u00edda de membro do projeto Trancamento de disciplina, afastamento por motivos de sa\u00fade e entre outros Contato cont\u00ednuo com os membros da equipe, verificando a sa\u00fade e desenvolvimento deles Reatribui\u00e7\u00e3o das atividades entre os demais membros Comunica\u00e7\u00e3o Ineficiente com Cliente Falta de disponibilidade do cliente Verifica\u00e7\u00e3o semanal do tempo de resposta do cliente Redefini\u00e7\u00e3o do escopo e planejamento, al\u00e9m da escolha de novo cliente Altera\u00e7\u00e3o do escopo Defini\u00e7\u00e3o de um escopo muito grande se tornando a sua execu\u00e7\u00e3o invi\u00e1vel N\u00e3o subestimar a quantidade de funcionalidades que podem ser entregues em um ciclo Revis\u00e3o do backlog e do planejamento dos ciclos Baixo comprometimento da equipe Baixo rendimento dos membros nas entregas ao longo do projeto Manter um alinhamento de todos os membros com as demandas das atividades realizadas Reatribui\u00e7\u00e3o das atividades entre os demais membros Planejamento ruim Planejamento com defini\u00e7\u00e3o de datas n\u00e3o condizentes com o contexto da equipe e do projeto Alinhamento da equipe com os prazos estabelecidos durante todo o contexto do projeto Revis\u00e3o do backlog e do planejamento dos ciclos"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#25-criterios-de-replanejamento","title":"2.5. Crit\u00e9rios de Replanejamento","text":"<p>O projeto dever\u00e1 ser replanejado em caso de:</p> <ul> <li>O projeto dever\u00e1 ser replanejado em caso de:</li> <li>Escopo de projeto muito grande ou muito curto para o tempo da disciplina.</li> <li>Sa\u00edda ou n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o de um ou mais membros da equipe.</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o no escopo ou objetivos do projeto.</li> <li>Atraso acumulado de alguma parte do ciclo de desenvolvimento.</li> </ul> <p>Em caso de haver altera\u00e7\u00e3o no plano do projeto, a equipe dever\u00e1:</p> <ul> <li>Reavaliar os requisitos.</li> <li>Revisar os ciclos de desenvolvimento.</li> <li>Reavaliar o cronograma.</li> <li>Realocar as tarefas.</li> </ul>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#3-processos-escolhidos","title":"3. PROCESSOS ESCOLHIDOS","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#31-processos-de-engenharia-de-software","title":"3.1. PROCESSOS DE ENGENHARIA DE SOFTWARE","text":"<p>Nosso projeto tem um prazo curto e fixo para entrega, e ainda n\u00e3o temos todos os requisitos do produto definidos. Para lidar com essas incertezas e aproveitar a disponibilidade do cliente, escolhemos adotar a abordagem de desenvolvimento ScrumXP. Essa metodologia \u00e1gil nos permite ser flex\u00edveis e realizar atividades simult\u00e2neas, o que ajuda a adiantar nosso trabalho. Com o ScrumXP, teremos um ciclo de vida \u00e1gil e poderemos receber feedback constante do cliente para melhorar o produto. Isso traz mais transpar\u00eancia e controle, gerando confian\u00e7a no cliente. Como temos um prazo curto e ainda n\u00e3o conhecemos todos os requisitos, as revis\u00f5es e planejamentos de sprint ser\u00e3o fundamentais para refinamos os requisitos a cada sprint, aproveitando ao m\u00e1ximo a disponibilidade do cliente.</p>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#32-processo-de-engenharia-de-requisitos","title":"3.2. PROCESSO DE ENGENHARIA DE REQUISITOS","text":"<p>Levando em conta que o processo de desenvolvimento escolhido foi \u00e1gil, tamb\u00e9m fizemos a escolha do Processo de Engenharia de Requisitos participativo. Isso porque o processo participativo prev\u00ea uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima e constante com o cliente e um fluxo de trabalho formado por itera\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas na qual a equipe de desenvolvimento realiza pequenas atividades que s\u00e3o validadas pelo cliente. Esse comportamento do processo participativo interage muito bem com o processo \u00e1gil por terem os mesmos princ\u00edpios. Com isso, tendo como refer\u00eancia Sommerville, que diz que o processo de escolha de requisitos deve passar por um estudo de viabilidade, levantamento e an\u00e1lise, pela documenta\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o, todos esses processos ter\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o direta do cliente.</p>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#4-atividades","title":"4. ATIVIDADES","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#41-atividade-1-requisitos","title":"4.1. Atividade 1 - Requisitos","text":"Atividade M\u00e9todo Ferramenta Entrega Elicita\u00e7\u00e3o e Descoberta Entrevista Discord Conversa da equipe com o cliente buscando extrair informa\u00e7\u00f5es para a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos. An\u00e1lise e Consenso Reuni\u00e3o Discord Conciliar desenvolvedor com cliente em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos para o projeto. Declara\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rias de usu\u00e1rios Github e Miro Comunica\u00e7\u00e3o clara e com linguagem natural de uma forma a deixar claro os requisitos estabelecidos Organiza\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o Product Backlog Kanban (Miro) Manter uma organiza\u00e7\u00e3o e observar o estado de cada requisito. Representa\u00e7\u00e3o Prot\u00f3tipo Figma Apresenta\u00e7\u00e3o visual de alta e baixa fidelidade dos requisitos simulando a sua aplica\u00e7\u00e3o final. Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o Revis\u00e3o e Inspe\u00e7\u00e3o dos requisitos Google Docs Confirma\u00e7\u00e3o de que os requisitos corretos foram feitos da maneira correta"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#42-atividade-2-design","title":"4.2. Atividade 2 - Design","text":"Atividade M\u00e9todo Ferramenta Entrega Interface de usu\u00e1rio Prot\u00f3tipo de Baixa fidelidade Papel e L\u00e1pis Prot\u00f3tipo para entendimento inicial da aplica\u00e7\u00e3o Interface de usu\u00e1rio Prot\u00f3tipo de Alta fidelidade Figma Prot\u00f3tipo das interfaces do aplicativo"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#43-atividade-3-construcao","title":"4.3. Atividade 3 - Constru\u00e7\u00e3o","text":"Atividade M\u00e9todo Ferramenta Entrega Implementa\u00e7\u00e3o do MVP1 e MVP2 Programa\u00e7\u00e3o em pares Desenvolvimento das entregas da aplica\u00e7\u00e3o Valida\u00e7\u00e3o do produto com o cliente Reuni\u00e3o Discord Validar se as entregas realizadas pela equipe atendem aos requisitos"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#44-atividade-4-teste","title":"4.4. Atividade 4 - Teste","text":"Atividade M\u00e9todo Ferramenta Entrega Teste das unidades e m\u00e9todos da aplica\u00e7\u00e3o Teste unit\u00e1rio VsCode Identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de erros no desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#5-licoes-aprendidas","title":"5. LI\u00c7\u00d5ES APRENDIDAS","text":""},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#51-unidade-1","title":"5.1. Unidade 1","text":"<p>Na Unidade 1 tivemos contato com o que \u00e9 realmente a Engenharia de Requisitos. Tivemos um maior entendimento do papel dos requisitos no projeto e como eles devem ser trabalhados durante todo o processo, com todas as suas atividades fixas e as suas diferentes abordagens, dependendo do contexto do projeto.</p>"},{"location":"entregas/unidade1/VisaoProdutoProjeto/#6-referencias-bibliograficas","title":"6 REFER\u00caNCIAS BIBLIOGR\u00c1FICAS","text":"<p>Uso de medicamentos de forma incorreta: http://www.conselho.saude.gov.br/ultimas_noticias/2005/medicamentos.htm</p>"},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/#historico-de-revisao","title":"Hist\u00f3rico de Revis\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/05/23 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do arquivo Rodrigo <p>Nesta se\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dividido o Backlog a ser trabalhado nas sprints do projeto. Ele estar\u00e1 dividido em Temas (T), \u00c9picos (EP) e User Stories (US).</p>"},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/#tema-01-tratamentos","title":"TEMA 01 Tratamentos:","text":"<p>\u00c9PICO 01 Tratamentos M\u00e9dicos: (EP01) Eu como usu\u00e1rio quero fazer um registro de todos os meus tratamentos m\u00e9dicos, para saber os rem\u00e9dios vinculados a ele.</p> <p>Tabela 01 T01EP01</p> EP01 User Story Crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o US01 Eu como usu\u00e1rio quero listar os tratamentos registrados, para ter uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o sobre eles. US02 Eu como usu\u00e1rio quero editar tratamentos, para altera-los ao meu gosto. \u00c1 definir US03 Eu como usu\u00e1rio quero cadastrar tratamentos com medicamentos vinculados para acompanh\u00e1-los ao decorrer do tempo. \u00c1 definir US04 Eu como usu\u00e1rio quero deletar tratamentos, para manter somente os tratamentos que estou realmente fazendo. fazendo. \u00c1 definir"},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/#tema-02-alerta","title":"TEMA 02 Alerta:","text":"<p>\u00c9pico 02 alarmes: (EP02) Eu como usu\u00e1rio quero ter a op\u00e7\u00e3o de receber um alarme para tomar meus rem\u00e9dios na hora correta.</p> <p>Tabela 02 T02EP02</p> EP02 User Story Crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o US05 Eu como usu\u00e1rio quero possuir um alarme vinculado ao hor\u00e1rio correto de uso de meu medicamento para me lembrar de tomar o rem\u00e9dio. \u00c1 definir US06 Eu como usu\u00e1rio quero programar o alarme para tocar novamente daqui 5 minutos para eu poder me planejar melhor. \u00c1 definir US07 Eu como usu\u00e1rio quero poder confirmar o uso de um medicamento por uma tela de confirma\u00e7\u00e3o gerada pelo alarme do rem\u00e9dio para registrar o uso do meu medicamento \u00c1 definir US08 Eu como usu\u00e1rio quero visualizar um temporizador em contagem regressiva ap\u00f3s confirmar na tela de confirma\u00e7\u00e3o para saber quando devo tomar minha pr\u00f3xima dose \u00c1 definir"},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/#tema-03-medicamentos","title":"TEMA 03 Medicamentos:","text":"<p>\u00c9pico 03 rem\u00e9dios: (EP03) Eu como usu\u00e1rio quero registrar todos os rem\u00e9dios que eu estou tomando para saber quais devo tomar depois.</p> <p>Tabela 03 T03EP03</p> EP03 User Story Crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o US09 Eu como usu\u00e1rio quero cadastrar meus medicamentos para consult\u00e1-los depois. \u00c1 definir US10 Eu como usu\u00e1rio quero ver uma lista de medicamentos que devo tomar no dia atual, para me planejar antecipadamente. \u00c1 definir US11 Eu como usu\u00e1rio quero ver uma lista com todos os meus medicamentos cadastrados para consultar em outro momento. \u00c1 definir US12 Eu como usu\u00e1rio quero editar medicamentos, para altera-los ao meu gosto. \u00c1 definir US13 Eu como usu\u00e1rio quero deletar medicamentos, para manter somente os tratamentos que estou realmente fazendo. \u00c1 definir US14 Eu como usu\u00e1rio quero poder filtrar os medicamentos que tomo por dia de uso para me planejar antecipadamente. \u00c1 definir US15 Eu como usu\u00e1rio quero buscar os medicamentos por nome para saber quando devo tom\u00e1-los. \u00c1 definir US16 Eu como usu\u00e1rio quero registrar o uso do meu medicamento por meio de uma tela de confirma\u00e7\u00e3o para manter um registro dos rem\u00e9dios que tomei. \u00c1 definir US17 Eu como usu\u00e1rio quero receber uma notifica\u00e7\u00e3o quando possuir apenas 3 dosagens para pedir para o m\u00e9dico uma nova receita. \u00c1 definir"},{"location":"entregas/unidade2/Backlog/#tema-04-historico","title":"TEMA 04 Hist\u00f3rico:","text":"<p>\u00c9pico 04 registro: Eu como usu\u00e1rio quero ver um registro dos rem\u00e9dios que tomei desde que baixei o APP para lembrar os rem\u00e9dios que j\u00e1 tomei.</p> <p>Tabela 04 T04EP04</p> EP04 User Story Crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o US18 Eu como usu\u00e1rio quero um registro com nome e data de todos os rem\u00e9dios que tomei desde que baixei o APP para poder ter acesso a essas informa\u00e7\u00f5es futuramente. \u00c1 definir US19 Eu como usu\u00e1rio quero gerar um arquivo com o registro de nome e data de todos os rem\u00e9dios que tomei desde que baixei o APP para poder baixar esse relat\u00f3rio. \u00c1 definir"}]}